[一國兩制] 基本法印刷本加入中國憲法

經民聯立法會議員梁美芬今日在立法會大會提出有關《基本法》與中國《憲法》教育的口頭質詢，席間議會陣線立法會議員朱凱廸手持立法會內供議員使用《基本法》，指該版本突然被加入中國《憲法》內容，質疑如何在香港遵守《憲法》中包括「禁止破壞社會主義制度」等條文。政制及內地事務局局長聶德權承認，該合併版本是由政府提供的最新印刷本，是為了配合推廣《基本法》與《憲法》的關係。

朱凱廸發言時指出，發現立法會議事廳內議員座位抽屜內《基本法》加厚，加入《憲法》的內容文件，「都唔知幾時整厚」。

他估計有關舉動意思是要求議員讀《基本法》之時，亦要了解中國《憲法》，他要求局方解釋如何理解《憲法》第一條提及「禁止任何組織或者個人破壞社會主義制度」，認為與《基本法》有所矛盾，「香港又點禁止任何組織或者個人破壞社會主義制度呢？」

聶德權承認，「合併」的版本是政府最近的印刷本，聶德權指出，這是進一步推廣及了解《基本法》與《憲法》關係其中一個舉動，「睇基本法要睇埋國家憲法」，「因為特別行政區來源，都是來自《憲法》」

聶德權又指出，在《基本法》內提到的特別行政區政策有優先適用地位，至於《憲法》提到社會主義制度不會在特區實施。他指出，「只要了解基本法與憲法的關係，去睇基本法內容會清晰一些。」

又一證據了 美國

基本法基於中國憲法 不是中英聯合聲明同美國香港政策法

無人覺有問題？

靜靜雞咁加野改野 好有中國特色

咁咪好,
支那而家無論做乜
都會將自己同香港 推離國際社會自由世界離開一步

以為無人知 ?

中國憲法關香港撚事！

列根都未閃又有人花式自殺

咁做嘅話，遲早「公務員基本法測試」或要改名

可唔可以揸住中國憲法去法庭JR

中英聯合聲明去撚左邉

香港人星期三賭馬星期六賭波，然後用贏返黎嘅錢食餐勁，就已經破壞緊社會主義制度

笑死
瘋狂自爆

西方國家仆街，用法律黎仆街，白紙黑字黎仆街

毛魔殺曬大陸識字既人之後，班戇鳩土匪農民上曬位搞政治搞文化，乜都唔撚識淨係識亂鳩咁黎

乜柒都咁講就又哩又撈，邊撚個服你老母閪

釋法都唔洗
依家直接根據中國憲法審案

如果法庭可以跟中國憲法JR咁就係中國憲法首次行憲 好多嘢玩

加入香港關係法啦

中国特色

偷偷地加嘢入去

中國咁想一統香港, 美國真係要快D取消美國香港關係法